# Фрукты и овощи: Беларусь VS Литва

Кто-то очень любит рассказывать о социально-ориентированном государстве, которое с утра и до вечера заботится о простых гражданах. Мы сравнили цены на фрукты и овощи в магазинах «дико-капиталистической» Литвы и «хрустально-сосудной» Беларуси. Для удобства перевели цены в беларусские рубли. Подбирали продукты похожего качества. Впрочем, подобное исследование на досуге может провести каждый. Интернет позволяет.

В итоге: если купить по килограмму каждого наименования товаров, то в условном Витебске за это придётся выложить — 23,22 BYN, а в условном Каунасе — 15,09 BYN. Разница в 8,13 BYN или 2,59 €.

В Беларуси минимальная заработная плата составляет 400 BYN. Минимальный размер оплаты труда в Литве, после уплаты налогов, составляет 468.41€ или 1474,13 BYN

---

## Источник 

- [**Telegram Беларусь головного мозга**: Фрукты и овощи: Беларусь VS Литва](https://t.me/belamova/15782)
- [Иконки](https://icons8.com/icon/pack/plants/carbon-copy)

---

# «Хотите как в Украине?»

Вчера мы сравнивали цены в Литве и Беларуси, сегодня посмотрим, как изменились за последнее десятилетие основные экономические показатели Беларуси и Украины. Данные открытые, на досуге можно проверить.

1. ВВП. В 2020 г. по сравнению с 2010 г. рост ВВП Украины составил 8,3%, Беларуси — 2,4%. 
2. Инфляция. По сравнению с 2010 г. прогресс в сдерживании роста цен в Украине составил минус 4,1 п.п. в Беларуси только минус 2,5 п.п.
3. Курс национальной валюты. С начала января 2010 г. по начало января 2020 г. темпы девальвации гривны составили — 354%, беларусского рубля — 737%.
4. Средняя заработная плата. Единственный показатель, по которому Беларусь впереди. Однако темпы роста средней зарплаты за десятилетие в Украине — 79%, в Беларуси — 51,6%. 

Кстати, много ли людей вы *лично* знаете, которые получают хотя бы заветные «всем па пятьсот» или даже больше?

❗️ Напомним, что Украина прошла через политические катаклизмы, потеряла часть территорий и вынуждена тратить значительные суммы на оборону.


---


## Источник 

- [**Telegram Беларусь головного мозга**: [«Хотите как в Украине?»](https://t.me/belamova/15836)
